港台工會：警方明顯針對傳媒 嚴重侵害新聞自由及人權

港台工會嚴厲譴責警方多次粗暴阻撓採訪失控推撞並強行扯下本台攝影師面罩

警方星期日晚（27/10）在旺角彌敦道多次施放催淚彈驅散人群期間，本台攝影記者到場採訪，一名持長槍的防暴警員突然走向他，將他身體推向店舖鐵閘，強行扯下他的面罩，並拉扯攝影機。隨即有十多名防暴警員到場分隔開該名警員及圍觀市民，並手持盾牌和警棍，警告在場傳媒及市民走開。

工會必須指出，本台攝影師當時在行人路上拍攝，身穿印有香港電台標誌的反光衣，攝影機貼有港台標誌，並戴著記者證。該名攝影師被警方強行扯下面罩後，繼續採訪工作，有速龍小隊警員向記者方向噴射藍色胡椒水劑，該名攝影師被正面全身噴中，攝影機亦被染上藍色水劑。

警方明顯針對傳媒，情緒完全失控，喪失判斷能力，做法極不文明、極不專業，質疑有關警員是否適合繼續在前線執勤。工會認為，警方此等無理及粗暴行為，是刻意阻礙傳媒以鏡頭紀錄實況，嚴重侵害新聞自由亦侵犯人權，並扼殺公眾知情權，予以最強烈譴責。

工會要求警方公開涉事警員身份，主動調查涉及扯下本台攝影師口罩以及向記者直射藍色胡椒水劑的警員有否違規，並再三敦促警方冷靜克制，停止濫權濫暴行為。

香港電台節目製作人員工會
28-10-2019

721
831
anti chinazi

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際民宣

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link: